<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Introduction on Antoine Gros</title><link>https://macgrs.github.io/</link><description>Recent content in Introduction on Antoine Gros</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 28 Sep 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://macgrs.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Creating a New Theme</title><link>https://macgrs.github.io/posts/creating-a-new-theme/</link><pubDate>Sun, 28 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://macgrs.github.io/posts/creating-a-new-theme/</guid><description>Introduction # This tutorial will show you how to create a simple theme in Hugo. I assume that you are familiar with HTML, the bash command line, and that you are comfortable using Markdown to format content. I&amp;rsquo;ll explain how Hugo uses templates and how you can organize your templates to create a theme. I won&amp;rsquo;t cover using CSS to style your theme.
We&amp;rsquo;ll start with creating a new site with a very basic template.</description></item><item><title>Migrate to Hugo from Jekyll</title><link>https://macgrs.github.io/posts/migrate-from-jekyll/</link><pubDate>Mon, 10 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://macgrs.github.io/posts/migrate-from-jekyll/</guid><description>Move static content to static # Jekyll has a rule that any directory not starting with _ will be copied as-is to the _site output. Hugo keeps all static content under static. You should therefore move it all there. With Jekyll, something that looked like
▾ &amp;lt;root&amp;gt;/ ▾ images/ logo.png should become
▾ &amp;lt;root&amp;gt;/ ▾ static/ ▾ images/ logo.png Additionally, you&amp;rsquo;ll want any files that should reside at the root (such as CNAME) to be moved to static.</description></item><item><title>(Hu)go Template Primer</title><link>https://macgrs.github.io/posts/goisforlovers/</link><pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://macgrs.github.io/posts/goisforlovers/</guid><description>Hugo uses the excellent Go html/template library for its template engine. It is an extremely lightweight engine that provides a very small amount of logic. In our experience that it is just the right amount of logic to be able to create a good static website. If you have used other template systems from different languages or frameworks you will find a lot of similarities in Go templates.
This document is a brief primer on using Go templates.</description></item><item><title>Getting Started with Hugo</title><link>https://macgrs.github.io/posts/hugoisforlovers/</link><pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://macgrs.github.io/posts/hugoisforlovers/</guid><description>Step 1. Install Hugo # Go to Hugo releases and download the appropriate version for your OS and architecture.
Save it somewhere specific as we will be using it in the next step.
More complete instructions are available at Install Hugo
Step 2. Build the Docs # Hugo has its own example site which happens to also be the documentation site you are reading right now.
Follow the following steps:</description></item><item><title>(2018) ENSAL-Étude du Théâtre de Giulio Camilio</title><link>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/2017-18-giuliocamilio/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/2017-18-giuliocamilio/</guid><description>Titre du projet : Étude du Théâtre de la Mémoire de Giulio Camilio
Partenaires : École Nationale Supérieure d&amp;rsquo;Architecture de Lyon (ENSAL) Durée : 6 mois
Résumé # Dans “Le Théâtre de la Mémoire” écrit par Giulio Camillo (1480-1544), la polysémie du mot Théâtre masque la quête de connaissance d’un humaniste de la Renaissance Italienne. Cette oeuvre n&amp;rsquo;est pas moins que la tentative de reconstituer l’univers et ses mesures au sein d’un système de mémoire, figuré par un théâtre antique et des images mythologiques, assemblé comme une miniature des mondes.</description></item><item><title>(2018) MAP-Optimisation de l'acoustique d'un espace</title><link>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/2018-optimisationson/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/2018-optimisationson/</guid><description>Titre du projet : Émergence de Morphologies Pour l&amp;rsquo;acoustique Des Espaces de Performance
Partenaires : Laboratoires Modèles et Simulations pour l&amp;rsquo;Architecture et le Patrimoine (UMR 3495 CNRS/MC MAP), École Nationale Supérieure d’Architecture de Lyon (ENSAL)
Durée : 6 mois
Résumé du projet # L’acoustique est un vecteur important de qualité de l’ambiance architecturale dans un espace. Elle est aussi une contrainte forte pour le volume correspondant, dont la maîtrise des altérations pour améliorer la perception sonore n’est pas triviale.</description></item><item><title>(2019) MAP-Cartographie thématique d'un corpus de mémoires d'architecture</title><link>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/2019-carto/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/2019-carto/</guid><description>Titre du projet : Cartographie thématique des mémoires d’architecture niveau Master de l’École Nationale Supérieure d’Architecture de Lyon
Partenaires : Laboratoires Modèles et Simulations pour l&amp;rsquo;Architecture et le Patrimoine (UMR 3495 CNRS/MC MAP), École Nationale Supérieure d’Architecture de Lyon (ENSAL) Durée : 3 mois
Résumé du projet # Au cours de ces dernières années, l’exercice du mémoire est devenu un objet clé pour accéder à la pratique du métier d’architecte. C’est une production jeune ou en bourgeonnement, dense, souvent interdisciplinaire, difficile à cerner dûe à la diversité des thèmes abordés au sein de la discipline.</description></item><item><title>(2020-22) FSP-Repérage</title><link>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/2020-22-reperage/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/2020-22-reperage/</guid><description>Titre du projet : Repérage spatio-temporel des claveaux des nervures des voûtes effondrées de Notre-Dame de Paris
Acronyme : REPERAGE
Partenaires : Laboratoires Modèles et Simulations pour l&amp;rsquo;Architecture et le Patrimoine (UMR 3495 CNRS/MC MAP), Laboratoire de Recherche des Monuments Historiques (LRMH), Direction Régionale des Affaires Culturelles section d&amp;rsquo;Archéologie (SRA-DRAC IDF)
Collaborateurs : Groupes de travail Pierre et Écosystème Numérique du Chantier Scientifique de Notre-Dame de Paris
Position : Co-Responsable du projet Financement : FSP - Fondation des Sciences pour le Patrimoine</description></item><item><title>(2020) RNDP-Évaluation de la stabilité mécanique des voûtes de la cathédrale Notre-Dame de Paris</title><link>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/2020-voutes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/2020-voutes/</guid><description>Titre du projet : Évaluation de la stabilité mécanique résiduelle au feu des voûtes de la cathédrale Notre-Dame de Paris
Partenaires : I2M, LMDC-Toulouse, MiMeTICS engineering adossé au LMGC-Montpellier, ENPC-Université Gustave Eiffel, GSA-ENSA Paris-Malaquais, MAP
Collaborateurs : Groupes de travail Génie Civil et Calcul de Structure et Écosystème Numérique du Chantier Scientifique de Notre-Dame de Paris
Position : Responsable du workpackage de la modélisation géométrique Financement : RNDP
Durée : 6 mois (avec extensions)</description></item><item><title>(2021-24) MITI-Astragale</title><link>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/2021-24-astragale/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/2021-24-astragale/</guid><description>Titre du projet : Vers un environnement numérique collaboratif pour l&amp;rsquo;analyse multimodale du comportement des structures
Acronyme : ASTRAGALE
Partenaires : Laboratoires Modèles et Simulations pour l&amp;rsquo;Architecture et le Patrimoine (MAP, UMR 3495 CNRS/MC), Laboratoire de Mécanique et de Génie Civil de Montpellier (LMGC, UMR 5508 CNRS), Laboratoire d&amp;rsquo;Ingénierie des Systèmes Physiques et Numériques (LISPEN, EA7515)
Encadrement: Livio De Luca (MAP, UMR 3495 CNRS/MC), Frédéric Dubois (LMGC, UMR 5508 CNRS), Philippe Véron (LISPEN, EA7515), Kevin Jacquot (MAP, UMR 3495 CNRS/MC) Collaborateurs : Groupes de travail Génie Civil et Calcul de Structure et Écosystème Numérique du Chantier Scientifique de Notre-Dame de Paris</description></item><item><title>Ex Cathedrae - Conception de structures</title><link>https://macgrs.github.io/docs/3-cours/cyclescours/structuredesign/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://macgrs.github.io/docs/3-cours/cyclescours/structuredesign/</guid><description>Titre de l&amp;rsquo;enseignement : Concevoir des structures Niveau : Licence Type de cours : Cours magistral (ex cathedrae) Durée : 1h30 (format conférence) / 4x1h (format court) / 5x1h30 (format long) Langue : Fr
Mots-clefs # Principes structurels, Systèmes structurels, Conception de structure, Statique.
Résumé # Qu&amp;rsquo;elle soit visible ou cachée, massive ou &amp;ldquo;en filigrane&amp;rdquo;, le choix de la structure pour un projet d&amp;rsquo;architecture accompagne le dessin de sa forme et de ses espaces.</description></item><item><title>Ex Cathedrae - Méthodes et techniques de relevé architectural</title><link>https://macgrs.github.io/docs/3-cours/cyclescours/releve/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://macgrs.github.io/docs/3-cours/cyclescours/releve/</guid><description>Titre de l&amp;rsquo;enseignement : Méthodes de relevé en architecture Niveau : Type de cours : Cours magistral (ex cathedrae) Durée : 1x1h / 2x1h30 / 3x1h avec travaux dirigés Langue : Français / Anglais
Résumé # Le cours Méthodes de relevé en architecture introduit la pratique du relevé architectural comme premier pas vers la connaissance d&amp;rsquo;un édifice. Après avoir débroussaillé la polysémie du terme entre les approches dites plastiques de celles pratiques, il précise le contenu de trois méthodes distinctes : le relevé schématique, le relevé topométrique et le relevé photographique.</description></item><item><title>Intensif - Structures Légères</title><link>https://macgrs.github.io/docs/3-cours/cyclescours/structureslegere/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://macgrs.github.io/docs/3-cours/cyclescours/structureslegere/</guid><description>Titre de l&amp;rsquo;enseignement : Structures Légères Niveau : Master Type de cours : Intensif Durée : 25h réparties sur une semaine Langue : Fr
Encadrement # Enseignants # Antoine Gros, architecte enseignant-chercheur, membre du MAP-GAMSAU ; Chiara Silvestri, architecte, enseignante-chercheuse. Résumé # Mots-clefs : Coques, Membranes, Résilles, Maquette numérique et analogique, changement de médium
Et si, en ce lieu, l&amp;rsquo;on couvrait le plus d&amp;rsquo;espace possible avec le minimum de matière ?</description></item><item><title>Publications</title><link>https://macgrs.github.io/docs/1-cv/publications/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://macgrs.github.io/docs/1-cv/publications/</guid><description>Recherche # Pilotage et coordination de projets de recherche # Depuis 2021 : MITI-ASTRAGALE Vers un environnement numérique collaboratif pour l&amp;rsquo;analyse multimodale du comportement des structures. Cadre : MITI. Rôle : Responsable Depuis 2019 : FSP-REPERAGE : Repérage spatio-temporel des claveaux des nervures des voûtes effondrées de la cathédrale Notre-Dame de Paris. Cadre : FSP. Rôle : Co-Responsable. 2019-2020 : NDP-PRESTA Prestation d’études structurelles des voûtes de Notre-Dame de Paris.</description></item><item><title>Séminaire - Patrimoine Architectural et Humanités Numériques</title><link>https://macgrs.github.io/docs/3-cours/cyclescours/pahn/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://macgrs.github.io/docs/3-cours/cyclescours/pahn/</guid><description>Titre de l&amp;rsquo;enseignement : Méthodes de relevé en architecture Niveau : Type de cours : Cours magistral (ex cathedrae) Durée : 1x1h / 2x1h30 / 3x1h avec travaux dirigés Langue : Français / Anglais</description></item></channel></rss>