<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>..Projets on Antoine Gros</title><link>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/</link><description>Recent content in ..Projets on Antoine Gros</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://macgrs.github.io/docs/2-projets/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>(2018) ENSAL-Étude du Théâtre de Giulio Camilio</title><link>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/2017-18-giuliocamilio/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/2017-18-giuliocamilio/</guid><description>Titre du projet : Étude du Théâtre de la Mémoire de Giulio Camilio
Partenaires : École Nationale Supérieure d&amp;rsquo;Architecture de Lyon (ENSAL) Durée : 6 mois
Résumé # Dans “Le Théâtre de la Mémoire” écrit par Giulio Camillo (1480-1544), la polysémie du mot Théâtre masque la quête de connaissance d’un humaniste de la Renaissance Italienne. Cette oeuvre n&amp;rsquo;est pas moins que la tentative de reconstituer l’univers et ses mesures au sein d’un système de mémoire, figuré par un théâtre antique et des images mythologiques, assemblé comme une miniature des mondes.</description></item><item><title>(2018) MAP-Optimisation de l'acoustique d'un espace</title><link>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/2018-optimisationson/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/2018-optimisationson/</guid><description>Titre du projet : Émergence de Morphologies Pour l&amp;rsquo;acoustique Des Espaces de Performance
Partenaires : Laboratoires Modèles et Simulations pour l&amp;rsquo;Architecture et le Patrimoine (UMR 3495 CNRS/MC MAP), École Nationale Supérieure d’Architecture de Lyon (ENSAL)
Durée : 6 mois
Résumé du projet # L’acoustique est un vecteur important de qualité de l’ambiance architecturale dans un espace. Elle est aussi une contrainte forte pour le volume correspondant, dont la maîtrise des altérations pour améliorer la perception sonore n’est pas triviale.</description></item><item><title>(2019) MAP-Cartographie thématique d'un corpus de mémoires d'architecture</title><link>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/2019-carto/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/2019-carto/</guid><description>Titre du projet : Cartographie thématique des mémoires d’architecture niveau Master de l’École Nationale Supérieure d’Architecture de Lyon
Partenaires : Laboratoires Modèles et Simulations pour l&amp;rsquo;Architecture et le Patrimoine (UMR 3495 CNRS/MC MAP), École Nationale Supérieure d’Architecture de Lyon (ENSAL) Durée : 3 mois
Résumé du projet # Au cours de ces dernières années, l’exercice du mémoire est devenu un objet clé pour accéder à la pratique du métier d’architecte. C’est une production jeune ou en bourgeonnement, dense, souvent interdisciplinaire, difficile à cerner dûe à la diversité des thèmes abordés au sein de la discipline.</description></item><item><title>(2020-22) FSP-Repérage</title><link>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/2020-22-reperage/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/2020-22-reperage/</guid><description>Titre du projet : Repérage spatio-temporel des claveaux des nervures des voûtes effondrées de Notre-Dame de Paris
Acronyme : REPERAGE
Partenaires : Laboratoires Modèles et Simulations pour l&amp;rsquo;Architecture et le Patrimoine (UMR 3495 CNRS/MC MAP), Laboratoire de Recherche des Monuments Historiques (LRMH), Direction Régionale des Affaires Culturelles section d&amp;rsquo;Archéologie (SRA-DRAC IDF)
Collaborateurs : Groupes de travail Pierre et Écosystème Numérique du Chantier Scientifique de Notre-Dame de Paris
Position : Co-Responsable du projet Financement : FSP - Fondation des Sciences pour le Patrimoine</description></item><item><title>(2020) RNDP-Évaluation de la stabilité mécanique des voûtes de la cathédrale Notre-Dame de Paris</title><link>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/2020-voutes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/2020-voutes/</guid><description>Titre du projet : Évaluation de la stabilité mécanique résiduelle au feu des voûtes de la cathédrale Notre-Dame de Paris
Partenaires : I2M, LMDC-Toulouse, MiMeTICS engineering adossé au LMGC-Montpellier, ENPC-Université Gustave Eiffel, GSA-ENSA Paris-Malaquais, MAP
Collaborateurs : Groupes de travail Génie Civil et Calcul de Structure et Écosystème Numérique du Chantier Scientifique de Notre-Dame de Paris
Position : Responsable du workpackage de la modélisation géométrique Financement : RNDP
Durée : 6 mois (avec extensions)</description></item><item><title>(2021-24) MITI-Astragale</title><link>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/2021-24-astragale/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://macgrs.github.io/docs/2-projets/2021-24-astragale/</guid><description>Titre du projet : Vers un environnement numérique collaboratif pour l&amp;rsquo;analyse multimodale du comportement des structures
Acronyme : ASTRAGALE
Partenaires : Laboratoires Modèles et Simulations pour l&amp;rsquo;Architecture et le Patrimoine (MAP, UMR 3495 CNRS/MC), Laboratoire de Mécanique et de Génie Civil de Montpellier (LMGC, UMR 5508 CNRS), Laboratoire d&amp;rsquo;Ingénierie des Systèmes Physiques et Numériques (LISPEN, EA7515)
Encadrement: Livio De Luca (MAP, UMR 3495 CNRS/MC), Frédéric Dubois (LMGC, UMR 5508 CNRS), Philippe Véron (LISPEN, EA7515), Kevin Jacquot (MAP, UMR 3495 CNRS/MC) Collaborateurs : Groupes de travail Génie Civil et Calcul de Structure et Écosystème Numérique du Chantier Scientifique de Notre-Dame de Paris</description></item></channel></rss>